[學佛][阿彌陀佛] 無論造作什麼樣的罪業，五逆十惡，只要你念佛很容易消除

【無論造作什麼樣的罪業，五逆十惡，只要你念佛很容易消除】

《 淨空法師慈悲開示 🙏》

這個法門十方諸佛都讚歎，難信易行，很容易修學，很容易成就，問題是難信，這麼大的事業，這麼簡單的方法能成就嗎？一句佛號能成功嗎？能。

四十八願第十八願講得最清楚。第十八願講什麼？十念必生。什麼人？五逆十惡，他要不往生極樂世界，必定墮無間地獄。

造無間地獄的業，要墮無間地獄，一口氣還沒斷，臨終聽到這個法門，就能相信，就能接受，就能發願往生，只要一念或者十念，阿彌陀佛就來接引他。你能相信嗎？

一般人是不會相信的，我早年也不相信，哪有這種道理？還真有這個道理，道理太深，我們不懂。

深在哪裡？深在一切眾生本來是佛，道理在此地。你本來是佛，只是一念不覺，墮落成今天這個樣子。

信願持名是大徹大悟，殊勝功德絕不亞於禪宗、教下所標榜的大徹大悟，明心見性，見性成佛。

淨宗這一句名號，南無阿彌陀佛就是大徹大悟，那個功力不在大徹大悟，明心見性之下。這一點你要懂，你要明白，就不懷疑了。

如果實在轉不了頭來，六祖惠能大師他幫助你，《壇經》上他老人家開悟的那五句話，什麼叫自性？自性本自清淨，本不生滅，本自具足，本無動搖，能生萬法。

諸佛如來如是，一切眾生皆如是，平等沒有差別，這就是淨宗所憑藉的理論依據。說白一點是你本來是佛，只是一念迷惑，一念迷惑放下，本來面目就恢復了，不難！

問題就是你肯不肯放下，願不願意將放下這個模樣做出來給別人看，也幫助別人放下，那就對了。

放下得大自在，放下，智慧就現前，為什麼？智慧是本有的。像諸佛如來，念念都是定慧現前，我們只要把煩惱習氣妄想統統放下，就跟一切諸佛沒兩樣。

我們的習氣很深，如果還留在世間，這個世間外緣不好，它誘惑我們，我們不知不覺又墮落在其中，這才引起阿彌陀佛無盡的慈悲，四十八願建立一個大道場，就是極樂世界，接引我們往生，幫助我們成就，這個功德是稱性的，稱性的是其大無外。

什麼功德最大？

念佛的功德最大，無論你造作什麼樣的罪業，五逆十惡，只要你念佛很容易消除，往生到極樂世界，你就得到保障了。

這個保障就是無量劫所造一切業障永遠不會再起現行，不起作用，統統控制住了。

這不是我們自己有能力，是阿彌陀佛幫忙的，只要你到極樂世界，你就受他保護。

而且到極樂世界，成就無比的快速，因為再沒有魔難干擾，再沒有誘惑，極樂世界六根所接觸的境界，都是現在話說的正能量，沒有負面的，一生成就，這個不能不知道。

📝恭錄自【2014淨土大經科註】379集 講經節要

🙏祈願師父上淨下空老法師。法體安康。正法久住。度生無量。南無阿彌陀佛！

🙇‍♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢分享正法。利人利己。歡迎流通。功德無量。閱讀開智慧。感恩南無阿彌陀佛。 — 覺得感恩──同何雅惠一齊。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

我只信習大大
全面建設小康社會
實現中華民族偉大復興，實現中國夢

佛

師兄點解停左

我臨終前信耶穌咪一樣可以上天堂，咁有咩分別?

淨空法師：阿彌陀佛修行無量劫，這無量劫修行的功德加持我們，四十八願加持我們，所以快速通關，一生就成佛。一生我們也能相信，為什麼？在這個世間一生是有壽命的，不長；到達極樂世界壽命很長，無量壽，當然一生成就，沒有第二生的。無量劫、三大阿僧祇劫，都不在乎，你的壽命比那個劫長多了。所以極樂世界不能不去。

不用這個方法行不行？行，沒有定法。這個方法是最普通、最方便、最容易的一個方法。你修其他的方法，學儒能不能往生極樂世界？能，只要你發心迴向，我求生西方極樂世界，不是不行。為什麼？每一個法門，包括每一個宗教，到最高峰的時候都是見性。看經典要細心，經典是這麼說的。我們講往生極樂世界，基督教講生天堂，天堂跟極樂世界有沒有差別？告訴你沒有差別，同處異名，是一個地方，我們叫它極樂世界、叫它華藏世界，基督教叫它做天堂，伊斯蘭教叫它做天園。真正修成，到達了，我們要到極樂世界，他真修得不錯，真的修到天堂，到極樂世界看到他：你怎麼到這裡來了！他們修的是天堂，沒有修極樂世界，他看我們，我們到他天堂去了；我們看他，他到極樂世界來了。原來是同一個地方，不同的名稱，妙極了！所以宗教可以整合統一，宗教是一不是二，殊途同歸，用不著去爭論。你不如我，我比你好，全都去不了，為什麼？你心生分別，你起心動念，你分別執著，那是六道凡夫，凡夫心到不了天堂、到不了極樂世界。